---
title: "好人？坏人？"
date: "2018-10-25"
description: "做个坏人有时候也是不错的选择"
lead: "做个坏人有时候也是不错的选择"
disable_comments: false # Optional, disable Disqus comments if true
authorbox: true # Optional, enable authorbox for specific post
toc: true # Optional, enable Table of Contents for specific post
mathjax: true # Optional, enable MathJax for specific post
categories:
  - "生活"
tags:
  - "思考"
  - "感想"
menu: side # Optional, add page to a menu. Options: main, side, footer
---
# 概述
在35岁前，我努力想做个好人，或者说，想伴演好人的角色，成为好儿子，好丈夫，好朋友，好老公，好父亲，好同事，等等。但是，近几年，越来越发现有时候单纯的想做个好人，却过的很痛苦，因为这些角色的设定，渐渐变成一个个枷锁，让自己失去自我。
# 起源 
我记得《白鹿原》上面的白孝文就很典型，他上半辈子做了或者装了好人，但是当他看到黑娃媳妇的时候，才知道自己真正该找什么样的女人。在被所有人指责的时候，他睡了好多天，一天起来，看到太阳的那道炽热的光，他反倒是释然了，与其被那些礼教所束缚，还不如就按照自己的心意，干脆率性而为好了。 
# 承接
当我做了这么多年好儿子的时候，我发现父母有时候因为视野或是经历，总是用一种固态的眼光在看待世界。虽然挣扎了这么多年，但是我却大的点是面不敢有丝毫违逆。如果我是个坏人，不事事去听他们的，是不是会更好一些？ 
# 爱情
经历过两段婚姻，努力成为一个好丈夫。但是，前任却出轨，这是我始料不及的，我觉得对她还好吧，但是换来的却是背叛。而现在这一任，经了5年婚，我却受了5年管，什么事情都看的严严实实的，以前没有察觉，现在觉得心好累。现在，我决定做个坏人，我一天做我想做的事情，至于你，能将就就将就，不能将就就离，就酱紫。 
# 朋友
朋友就不说了，虽然义字当先，但是有些人不讲信用，不讲义气，该断就断！ 
# 亲情
好父亲这个还得说下。其实我并不能算做好父亲，亏欠儿子太多，以后要改。 
# 工作
在工作方面，有的时候想做个好人，但是公司就是一个江湖，每个人看起来慈眉善目，但是却笑里藏刀。我委屈自己，对老板言听计从，对同事谦和忍让，但是换来的却是步步紧逼。所以，不管啦，老板，同事，该怼就怼，该说就说。 
# 造型
其实还是挺满意现在的光头造型的，长的像坏人，不知道心里是不是也会暗示自己是坏人？面由心生吧，总之做个坏人挺好，在遵从基本的礼义基础上，真正意义上的率性而为。 
# 未来
35岁前活的像孙子，35岁好我TMD就是爷！